IELTS會話滿分感激姊姊「恐怖」教學 中五生：每日自我演講3分鐘

學好英文除了要有適當的方法，更重要是要有恆心培養良好習慣。有網民在社交群組發文，分享他在國際英語測試系統（IELTS）說話中考得最高分9分的方法，是全靠姊姊「恐怖」教學法。
有網民在facebook群姐「名校Secrets」發文指，他家中有一個大他7年的恐怖姊姊，以往只就讀屋邨英中的她，英語會話卻流利得像母語一樣，連中學的外籍老師都問她是否在外國回流。
當發帖網民升上中一後，其姊就用自己學英文的方法教導他。
"姊姊由我中一開始，逼我每日好像傻仔般跟「TED演講」同步練講5分鐘，是每一日，星期一至日年終無休那種，不聽姊姊話，媽媽就會扣零用錢，練了兩年。"
「TED」是一個媒體集團，會定期舉辦演講，吸引知名嘉賓、學者和商務人士參加，內容涵蓋的主題包括各個領域，相關的英語演講會被上傳網絡，免費觀看，可以認識不同辭彙，對聽講英語大有幫助。
升上中三後，姊姊給這名網民的訓練亦有轉變。
"她逼我每日抽一個TED演講主題，自己跟自己講3分鐘，是不給予時間準備的即興創作，而且要錄下來，讓姊姊間中抽來聽，講到好有零用錢加，講得差就扣。"
經過兩年訓練後，現時姊姊已不再強逼他，而兩個月前，該學生去考IELTS，說話獲得有9.0。他指自己從未去過英美澳紐，連新加坡都未去過，而且是讀中中（以中文為主要教學語言的中學）。獲得佳績，該網民才知道姊姊多年來的訓練是用心良苦。
"以前很害怕姊姊，不喜歡姊姊，不過現在卻很感激她，若不是有說話，我整體成績絕對不會有7.5分。"
該網民指，不知道有關方法是否人人適用，但好像他和姊姊沒有機會出國留學和遊學，這都算是低成本高回報的方法。
帖文引來大批網民讚好，稱姊姊的手段高超，令人終生受用，亦有人認為這是全家合作的成果，另有人表示「你姊姊很疼愛你，不疼愛的話不會花時間幫你練和聽錄音」。

想歪的路過

我都想有個咁嘅家姐
利申想日文英文都有大進步

我而家都逼我細佬每日講三個鐘普通話
共产党万岁！习主席万岁！

個page又番生

難分真與假

點樣令到自己講得好？又係「一萬小時定律」？

證明跟本地老師學英文冇乜用…兩姊妹口語能力肯定好過大部分本地英語教師…

Oral 9分，最後總分都係得7.5

我家姐以前成日睇BBC news 同步練講 ，現家佢英文好勁

Ho ball 呀 ching
威豬呀

7779都7.5啦 有幾奇

改做普通話會點

有咁嘅毅力 其實做咩都會成功

仲估佢咁練法，listening reading 都唔會太差

好多人靠死操listening reading拉到8/8.5，但講英文柒下柒下真肉酸…

係咪即係ted演講啲內容要佢跟住讀 定係點

香港果d老師根本係入唔到大學至入教院，d質素又點會高

佢家姐好勁

抽topic自己講

好識得教英文口語

頭兩年跟住讀 之後兩年自己即興講
巴打你連中文都唔係幾好喎睇嚟

有幾多個教院會教到中學

識人樹人都教到中學

即係toastmaster
以前中學都有

想你老母
下下要人幫 抵你做廢人
而家見撚到人地個方法自己咁做咪得
又要話人地有姐姐我無咁
on99
loser

唔撚係嘛, 我冇做過呢啲嘢都有7.5

發表吓意見吹吓水都要俾你拎出黎打靶，咁你上連登做乜鳩？

最重要真係speaking
開口講嘢就叫真章

其實當日個個垃圾管理員係邊個黎
個Page明明原本係幾好 比佢條撚樣一個人毀滅左

我發表意見又唔撚得？
係咪要人地同你一齊係到怨先得？

好可憐呀你 無咁既家姐搞到你咁失敗 如果你有個家姐 唔好話日文英文啦 你條撚都長多10cm

每日抽個演講主題
即興我連廣東話都唔知講咩好

好大壓力?

屌幾句就大壓力？
擺明笑鳩佢啦

自已正評自己

先生 洗唔洗睇下醫生

OK你啱

希望早日康復

正評都拎黎講
邊到睇到我正評？
不如講下我論點問題啦

又自己正評自己

傻閪 打果兩句都要隔咁撚長

你又開分身應我？
你係條傻鳩？

我buy你呀 日日怨怨怨 都唔知連登仔怨乜撚
成日怪自己條件唔夠人地好 敗唔諗下自己出左幾多力

個page翻翻

上連登咪笑下佢地
現實咪又要多謝佢地
無呢啲廢人墊你底
容乜易你做埋最cheap既labor

同意 又懶又中意發夢就收檔啦

唔好咁
人地無家姐先咁失敗
有家姐一早發撚左達

有咁既家姐，都要佢自己肯先得架！自己唔想一定有十萬個理由唔去做呢件事

諗起達哥踢fifa 晚晚都可以咁多口水

係囉屌
方法都比埋佢
佢仲想想到幾時

人地有打手幫佢講說話

你又唔好咁講
唔一定係打手嘅
人地物以類聚姐

呢句真

ted talk 好悶，以前睇top gear 學英文

我reading 9分
有冇記者訪問下我？

好高難度
同佢家姐好錫佢

如果我有家姐我bio都應該有A

佢咁練法好難唔9

有親戚都係類似方法練，但要學咗拼音先，每次要識曬篇文的內容，之後跟住讀

一開始會搞成日，慣咗就開始快

但要有人識教，自己一個既話無咩可能

平時唔係話老師只請三大？老師廢就入教院數

同意🙁😔
痴線 AL 短講唻根本

又冇證書圖 鳩up冇本
我都可以話我每日跟youtube做微積分
之後數學5星星
睇pornclub JJ更硬更持久

推到呢個垃圾page收皮

勁

Topick報名校Secret真係 content farm 生態典範

我有家姐又唔見佢有咁教我

真係好撚奇 reading同listening咁易

得返名校只會請degree or above in related subjects/disciplines

遲下想考都諗住補speaking 為主

Form3 7.5分好高啦

有逼過細佬
但扣錢佢都懶理

有個教授教過我如果想講好英文
就開齣劇 抄低d對白
然後扮其中一個角色
我當時無做到 估唔到真係有人做到
證明依個方法真係有效
我諗全港學校英文堂轉咁上仲好

唔使咁高級，淨係打機時跟住噏幾句都有啲用。

佢應該有圖書證

連登仔講就口響，到真係有個家姐，逼你5年風雨不改日日練英文，你就想死了

是旦係Netflix 開套自己中意嘅劇
每句對白停一下 自己扮番個角色講一次
好快就捉到個口音 讀法同節奏
真係好過係中學on99跟老師讀

有人督促同冇人督促點同 加上人地姐姐係會幫佢修正改善，比評語

推薦睇friends 同 modern family

簡單又易明 又係日常用語

最厲害係零用錢加減制度

我學英文係睇YOUTUBE學番黎
DSE 5*
IELTS 7

我自己睇美劇跟佢地講對白，唱英文歌，講得多都會順

利申祼考speaking 8.5, 但係overall 得7.5

Friends 真係好有用
大部分英文靠friends學番黎

好撚想搞死返佢

練大個膽先係成功嘅第一步

講唔難啊，其實同人地鳩噏差唔多，但要噏得有point先難

廣告

諗起一代宗師嘅對白：「我爹說我這種人，唱戲定是個名角，入廟必成高僧，因為我會迷。」

托哥有宿敵

睇錯

係 一定要學左ipa 唔係食左音都唔知咩事
尤其linking assimilation

最難都係schwa 幾時可以轉做 ə

最緊要有人執
無人執你講錯曬都無人知
佢仲要係講得好加零用錢
小朋友就自自然然好努力去做

佢家姐真係好錫佢

咁咪同蕭叔叔一樣
蕭叔叔去考oral又值幾多分？

識睇Ted都算係咁
全港學生有幾多人識睇Ted 學英文

「一萬小時定律」都係話要有人指點先得，唔係自己練。

屌 睇完上面喺度嗌交 你個回覆好似清泉咁

ielts oral真心唔知想點……好似要好吹得先會高分，所以練即興演講應該有用
嗰陣我條題目係講自駕遊或者單車旅行，但我都唔識揸車又唔叻單車 鳩講話想去台灣單車環島睇風景同感受下風土人情，之後就收曬皮

between聽講ielts oral係將考試片段寄去英國俾人mark，唔係真係考試當日個考官俾分
識人英文native程度但都炒oral

LM

即係shadowing?

Ielts 比分標準好唔同, 唔洗扮開會, 對住個FF 題目FF, 可以做自己, 開心好多

CE oral D
Al oral E
3年後去考ielts oral 7, 中間冇任何訓練, 冇去外國exchange

返生嗰次都冇人幫手

咁日練夜練好難唔好

怪獸家長

除咗考英文，仲要考急才

日日唔同主題，條友應該識好多生字

原post有無proof？
講真你話8.5我都會信
但9分真係唔信
IELTS對 speaking & writing呢2份卷的滿分有極度唔尋常的要求
就算native speaker表現得一般都唔會有9分

勁

佢家姐有用心教

其實ielts oral鬼婆同香港人考官都好唔同，考過兩次，一次8.5一次6
令我質疑評分標準

的確呢個係其中一個方法既
我中學同學 UE straight A
IELTS straight 9
屋邨出生，無去過外國。
睇佢平時點學英文，佢都係話中3開始每日睇south china morning post, 聽 BBC 6 mins English.
係靠毅力學返來。

就咁祼考都有7.5

又幾好，不過想練其他文要搵到啲啲同ted差唔多性質嘅嘢
而家日文對撚住動畫同19 gal game 同步講

溫左先考 覺得oral 好掂
出到黎overall 7.5

兩年後祼考 有8
明明oral重講得差過上次

IELTS真係好靠運
出題題型撞岩自己拿手類型 reading 會易勁多
Oral 考官 撞正d仆街 就死硬

唔明點樣有幫助
就算練到口音單靠練講改進唔到詞彙量同埋Grammar

識生字都唔係重點
重點係無野講

Ted 勁悶

多鳩餘
有錢掉佢去外國幾年乜都掂啦

AL on9短講 都係廣東話都咁難

咁都叫恐怖

細個考個陣唔敢講..
又問埋濕鳩topic
describe my favourite piece of clothing
最尾得5.5 overall 7

我見個陣個個都係咁操卷操完先考
我自己就裸考

其實香港係咪冇人考TOEFL，個個都咁鍾意考IELTS
利申考過兩次TOEFL未考過IELTS

笑左出聲笑埋右

我都想有個咁既家姐
讀得差就瘋狂懲罰我
讀得好就有獎

而家就可能係只請三大，但係好多四十歲以上既老師都係讀教院出身

其實Toefl 難定Iets ?

未考過IELTS唔知
可能視乎preference, 我呢啲打字多過寫字可能toefl好啲, 因為全部都係電腦打字, 30分鐘寫1000字唔係難事
speaking對電腦錄音, 又要視乎你prefer對真人講嘢定錄音講嘢

試過係最後一個考生入去考，個考官好似趕收工咁

TED真係好野黎

writing都唔會，練到組織嗰啲

日日講 成日練 持之以恆 muscle memory 永遠係真 我都想有個咁ge家姐

oral 9, overall 7.5.... 搞乜

搵到適合自己嘅考試模式姐

Lm

一鳩樣 但係樓上果條 咩鳩單車旅行
大佬 單車都冇踩過咁濟 講幾句已經冇野想講
5.5左 連exchange都冇得去

Show Blocked User - 春光乍洩.

因為TOEFL淨係for美國同加拿大，IELTS就咩國家都得，所以IELTS會多人考d。
我自己就未去外國之前會比較prefer TOEFL,因為speaking對住電腦講就得，唔洗對住真人講，會冇咁驚。
反而係外國住左幾年之後，個人放膽左就比較prefer IELTS，一嚟speaking唔會再驚對住真人，二嚟IELTS中間既休息時間會多d，冇TOEFL咁chur

快撚d死 重刷刷到有個咁既家姐啦屌你老母

你留意下絕大部份嘅job application就知點解

我細個都好唔專注同唔會自動自覺讀書，屋企家姐讀書超叻又會肯幫我補習，如果無佢，我而家都做唔到專業人士，有個錫自己的家姐係好幸福

冇姐姐, 可以點做?